# Como espécie social, procuramos satisfazer nossas necessidades e desejos em relação aos outros, e não isoladamente.

E assim, estabelecemos várias instituições de funções econômicas, políticas, de consanguinidade e comunitárias.mOs seres humanos têm habilidades cognitivas altamente desenvolvidas, incluindo a consciência – que nos permite abstrair pensamentos de ações, recordar memórias e informações quando relevantes, pesar opções em nossa mente, planejar com antecedência e conceituar, teorizar e entender o mundo ao nosso redor. Incrivelmente, podemos aplicar essa consciência à nossa sociabilidade: podemos avaliar nossas instituições sociais, entender como e por que elas podem ser opressivas ou gratificantes e alterá-las ativamente para serem menos opressivas e mais gratificantes.

Então, o que são instituições? As instituições são um conjunto de funções interconectadas que servem a um propósito. As funções são as vagas disponíveis que as pessoas podem preencher - com cada função tendo seu próprio conjunto de expectativas, requisitos, benefícios e encargos. Por exemplo, a instituição de uma corporação capitalista consiste nos papéis: 'investidor/capitalista', 'gerente' e 'trabalhador'. A instituição de uma “família nuclear” tradicional consiste nos papéis de “marido/pai”, “esposa/mãe”, “filho” e “filha” etc. A instituição de uma 'ditadura' tem o papel de 'ditador', várias sub-instituições de manutenção do poder como 'militares', 'polícia', 'propaganda/mídia', vários ramos do governo para executar de cima para baixo ordens e seus 'cidadãos'.

Observe que, em todos os casos, as funções disponibilizadas por cada instituição têm seu próprio conjunto de expectativas, requisitos, benefícios e encargos e, portanto, transmitem às pessoas que preenchem essas funções níveis variados de opressão ou realização. O que mais importa não são as pessoas específicas que preenchem as vagas, mas sim as vagas de papéis que uma sociedade disponibiliza, a dinâmica dos papéis disponíveis e o nível de opressão versus satisfação que esses papéis disponíveis transmitem às pessoas que os preenchem.

Em outras palavras, em uma sociedade ditatorial, nos importamos menos com quem é o ditador ou substituir essa pessoa específica no comando por outra. Em vez disso, nos preocupamos em mudar o fato de que esta sociedade tem o papel de ditador como uma vaga disponível que pode ser preenchida.

As várias instituições de uma sociedade podem ser categorizadas de forma útil em quatro esferas vagamente definidas e inter-relacionadas: econômica, política, família e comunidade. Cada esfera realiza um aspecto das necessidades e desejos humanos.

A esfera econômica está preocupada com a produção, consumo e alocação de bens e serviços. A esfera política está preocupada com políticas públicas, prioridades, regras e resolução de conflitos. A esfera familiarestá preocupada com a sexualidade, procriação, criação e socialização dos filhos, educação, amadurecimento, envelhecimento e arranjos de vida. A esfera da comunidade está preocupada com identidades compartilhadas, como etnia, raça, religião ou experiência ou história compartilhada.

Toda sociedade conhecida tem instituições dentro dessas quatro esferas. E dentro da sociedade, todas as pessoas existem em todas as quatro esferas ao mesmo tempo; assim, há uma tendência de coesão social entre as quatro esferas.

Isso significa que a opressão e hierarquia em uma esfera tem uma tendência para opressão e hierarquia nas outras esferas. Por exemplo, o sexismo institucional na esfera do parentesco permeia as instituições econômicas, políticas e comunitárias. O mesmo para racismo, classismo e autoritarismo. A liberação em uma esfera, sem liberação nas outras esferas, provavelmente reverterá porque as outras esferas colocarão pressões opressivas na esfera liberada. Todas as opressões estão conectadas e a verdadeira libertação deve buscar o fim de todas as opressões em todas as esferas.
